\sectioncentered*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}

Тема дипломного проекта посвящена интеграции ERP-системы с системой проведения платежей. В ходе работы над дипломным проектом выполнен анализ литературы предметной области и выявлены основные понятия и определения. Проведён анализ существующих моделей интеграции программных систем с целью определения наиболее подходящей для использования в дипломном проекте, учитывая выявленные достоинства и недостатки, а также предпочтительные области применения. С учётом выбранной модели интеграции проведен выбор и обоснование средств разработки и языка моделирования. Используя полученные знания об особенностях области интеграции ERP-системы и системы проведения платежей выполнен анализ существующих аналогов, их особенностей, достоинств и недостатков. 

В результате проведённого анализа литературы предметной области разработана укрупнённая спецификация требований к разрабатываемому программному средству. На основе выявленных недостатков существующих решений интеграции от компании Microsoft и компании Exthenda сформулирована цель и задачи дипломного проекта.

Выполнено моделирование предметной области: разработана информационная модель области интеграции ERP-системы Microsoft Dynamics AX с системой проведения платежей PXP, представленная в виде диаграммы классов UML; разработана функциональная модель предметной области, представленная в виде диаграммы вариантов использования UML. На основе моделей разработана спецификация требований.

Построенные модели и разработанная спецификация положены в основу проектирования архитектуры программного средства. Используя полученные сведения о моделях интеграции, разработана клиент-серверная архитектура интеграции систем, разработана архитектура непосредственно программного средства. Также разработана модель развёртывания системы, представленная в виде диаграммы развёртывания UML.

Выполнено техническое проектирование программного средства, разработаны диаграммы классов для модуля взаимодействия с платёжной системой, а также для модуля работы с устройством считывания информации с пластиковых карт. Используя полученную информацию о работе платёжной системы и результаты анализа предметной области, разработаны основные алгоритмы, реализующие функции программного средства интеграции.

Полученное программное средство протестированно в ручном режиме методом чёрного ящика с целью выявления допущенных ошибок и проверке на соответствие заявленным функциональным требованиям. Программное средство интеграции ERP-системы с системой проведения платежей соответствует заявленным функциональным требованиям.

Для конечного пользователя разработанного программного средства разработано руководство по настройке программного средства, а также методика его использования в виде описания доступных функций с иллюстрациями основных элементов пользовательского интерфейса.

Выполнено технико-экономическое обоснование дипломного проектирования, в ходе которого подтверждено экономическая эффективность и целесообразность использования программного средства интеграции ERP-системы с системой проведения платежей.

Таким образом, цель дипломного проекта достигнута, а его задачи выполнены в полной мере.